（寧為玉碎）亞美尼亞精銳打光了？徵召全國年輕女子打巷戰

2020年10月3日，亞美尼亞女孩在為埃裡溫的卡拉巴赫軍隊祈禱。（圖片來源：LUSI SARGSYAN/PHOTOLURE/AFP via Getty Images）

根據公開數字，截止到10月3日，亞美尼亞宣布擊落亞塞拜然無人機123架、直升機14架、固定翼有人機14架，摧毀坦克355輛、火箭炮4輛，打死亞塞拜然軍人2745名。根本亞塞拜然宣布，亞美尼亞也損失了2300多人。雙方一共陣亡5000多人，如果計算負傷，則總數可以達到上萬人。

亞塞拜然軍隊實力更強，禁得住損失，亞美尼亞全國也只有4萬陸軍，損失幾千人的野戰步兵炮兵以後，就失去了很大部分戰鬥力。而且，亞塞拜然有1000萬人口，還有土耳其搞來的一大堆敘利亞等地叛軍支援。亞美尼亞只有300萬人口。

因此，亞塞拜然人口資源更加豐富，而且擁有5個軍的地面部隊，650輛T-72和T-90型坦克，超過700多輛步兵戰車和裝甲車，地面裝甲部隊實力非常強。同時，在炮兵方面也有優勢，亞塞拜然光是遠程火箭炮就有超過100門。而且，性能更加先進，無論是火控系統，還是打擊精度，射程威力，都有明顯優勢。

最重要的是亞塞拜然，可以從土耳其拿到源源不斷的無人機。土耳其工廠可以批量生產活塞式武裝無人機，成本非常低。因此，亞美尼亞軍隊的壓力，我們就可以想像了。雖然開戰幾天，也可以打擊亞塞拜然軍隊，但是，亞美尼亞精銳部隊的損耗也非常大。

一個只有4萬人的陸軍，其實沒有多少精銳部隊，除了各級指揮部，後勤，補給，維修保養，基地守衛等等。真正的野戰部隊最多隻有2萬人，其中的精銳最多隻有四分之一。由此，就可以看到，亞美尼亞軍隊的壓力了，損失幾千人，對他們來說，幾乎已經到了最困難的時候。

而現在，戰鬥才剛剛打了幾天，按照現在的損失速度，如果再打2個星期，恐怕，亞美尼亞軍隊就要打光了。因此，亞美尼亞開始徵召10萬武裝民兵，包括18-27歲女性，也要集體參加45天軍事技術基礎訓練，以可以上戰場為標準。

看起來，亞美尼亞和庫爾德人的思路一樣，已經開始準備打游擊戰，打巷戰了。在巷戰當中，消耗亞塞拜然軍隊有生力量，以游擊戰襲擾對方後勤運輸系統。當然，這也只是一個設想，能不能做到這一點，還不知道。畢竟就算是打巷戰，如果是訓練有素，有準備的正規軍野戰部隊，也比民兵強多了。

亞美尼亞女性能不能打出庫爾德女性那種凶悍勁，也是單說的。特別是，亞美尼亞缺乏大批擁有豐富經驗的游擊戰指揮官。游擊戰和巷戰最重要的是，要有一大批可以獨立作戰，有著豐富經驗的連排長級指揮官。

就是敘利亞叛軍，在敘利亞阿勒頗，東古塔等等大規模巷戰當中，這些叛軍武裝組織，也是有大批可以獨立作戰的低級指揮官的。否則根本堅持不了好幾年，早就被敘軍正規軍大軍消滅了。為此，亞美尼亞就是要打游擊戰，要打巷戰，前景也不是非常好。

就將5毛狗燒死

狗格真係

香港人如果係咁
要返工 不了

雞姦晒啲五毛狗

亞美尼亞唔係支持國安法咩？
仲唔派解手軍去幫拖？

睇黎要場仗打到滅族先會完

300萬玉碎

土耳其啲無人機有冇介紹吓！想買！
DJI 好定土耳其無人機好玩

真
抵撚死

以為武裝無人機係好先進ge裝備，原來已經普及到小國都擁有大量

衰軟必豬

睇片阿美尼亞d兵好弱咁，附近車臣庫爾德個班強悍好多

1000萬人對300萬人都有咁大優勢.

班勇武仲可以出黎鳩up啲乜.

咁耐都冇亞美尼亞model既圖？

d武器全部唔係以色列 俄羅斯就係火雞入貨

係呀，係你哋啲狗以為啲中立撚撐狗隊，撐中共啫。傻閪

咁睇又簡陋左d，好似民用ge求其安支鎗上去咁

亞美尼亞同阿塞拜疆果邊打到好激,好多片

阿塞拜疆果d無人機，轟牙轟牙咁炸

普通機槍都打到落黎

咁係咁上下啦，中東興Toyota 裝甲車

聯合國呢?

以後既戰爭都會係超級機械人(無人機)大戰
士兵用黎做據點防守同善後

士兵變左CS

其實可唔可以jam 佢訊號迫降佢

我都想同佢地打野戰

咁撚樣侵略法 聯合國歐盟都唔出嚟

響呢個亂世
希望有一日有個外星文明路過
然後黎個末日大審判

聯合國不嬲係食花生專家

主要係睇俄佬出唔出手啫，唔出手，敍利亞可能即刻投降火雞，一下子無哂中東同高加索，俄佬蝕唔蝕得起？

點知
你見到啲螞蟻打交 鬼得閒審判

係咪會滅國

撐蟈安法 去搵支那幫手啦

謝謝轉述、想知發生咩事

早上返工
Lunch搶灘

二戰日本咁樣 全民皆兵

結果沖繩死佐1/3人口

大疆自動back up 片去支那

可以 但自己果d電子通訊設備都有機會失靈

亞美尼亞軍冇士氣，點打

EMP?

一樣會波及自己d野

亞美尼亞分分鐘亡國

長假期休息

如果香港有人識改裝無人機既話
大家千其唔好學

現代戰爭係講科技應用
人口多少已非維持軍事優勢既決定性因素

睇留言就知連登軍事知識水平真係好落後

全國總動員

為左賺五毛日日上黎比人屌老母
你條撚樣

佢地冇立國安法咩
搞到要打仗
中央不如幫佢地立國安法
咁就繁榮穩定

呢啲無人機掟mortar 好有效，死左都唔知咩事，上youtube睇下

呢個國家係歷史上嘅魚腩黎

歐盟又準備on99咁企係度，到美國焗住出手又會有班左膠衝出黎屌佢干涉人地

如果唔係表態支持蟈安法

都會同情下佢地既

表態完 支那都唔幫拖
condom蟈 亡了算

發完夢未？？發完好去搵工了！！

俄佬等機會 扮幫拖
趁人地就快亡國
沖入去搶重要位置

話咁易咩

有依啲人才 但一早都畀個社會遺棄啦 做科研點喺香港生存？

解放軍：DJI
火雞國：Kargu

EMP 係無差別地圖炮

奧巴馬出手敘利亞嗰時日日比共和黨同trump 屌佢干涉人地

當亞美尼亞王國時代流既？

最平嘅軍隊無人機一定係中國DJI

歐盟：制裁佢，驚未

識改都無槍改啦
唔通裝把刀上去做血滴子?

由耶蘇個年代開始好似長期係東西方大帝國嘅邊界前線

支那：我地14億....

但係唔會幫土耳其阿塞拜疆

做轟炸機應該簡單d

千祈唔好用彈道愛滋針

你好撚煩..

呢次要睇俄羅斯有無backup
除時拎幾架tu 95掃平哂D火炮
再得你地軍力對稱打下地面戰死下人先

死到咁上下 出地面部隊 兩個國家食哂

咁你幾時挺身而出對抗「暴徒」

等睇俄羅斯進攻阿塞拜疆

中共心d guts

講一句就易

咁兩邊做乜鳩死咁多人。用無人機導彈打完分勝負算

話科技對決但一樣要軍人係前線。
死左就要係人口到填補。

野戰要求就更多。

人口仲係決定性因素。

除非槍對弓箭呢種絕對差距。

熱戰一開波得幾日都未熱晒身， 得3百萬人口只能提供到5000精英俱現代作戰就已經玩完。

咁就證明呢班友係幾咁偽善啦

push

Real Mulan

。。。。土耳其 活塞無人機應該係講TB2 睇片都係可以射制導導彈

反而係新戰術打舊戰術，今次美帝應該會旁邊抄野

唔係話兩邊都支持国安法咩

jam得黎人地都回程啦

香港人應該支持邊邊

亞美尼亞 d 女好正嫁
無啦無啦

通常係邊防就會set好曬 唔會比你有機會過到界

俄佬等個價高D先出手
依家咁快幫無著數

無咗制空能力嘅話
戰車/坦克類武器無法出擊
淨係得步兵好難打
戰力倒退返去一百年前咁
唔好話進攻
防守同行軍都有困難
變咗好似一戰軍隊同現代軍隊打咁樣

其實依家啲AI 咁叻
自動搜索坦克同打擊
淨係靠紅外線+高清攝影機
已經可以做到
已經唔洗遙控器
所以應該唔怕畀人jam channel
出擊之前set 好曬路線就得

低成本，性價比高，又易砌，用呢啲無人機海，你陸軍都麻煩

睇唔到、唔知到

究竟會唔會踏上昔日國際聯盟嘅步伐呢？

亞美尼亞支持立国安法?

和平時問你交錢
有事個時就睇唔到聽唔到, 打丈?不了

硬件有 唔代表你軟件同技術跟得上
正如老美可以玩無人機暗殺人地
你呢d小國可能只係識開下火

多謝阿美尼亞remove kebab

兩國而家好似係喺個邊境爭緊個接壤區域
係咪唔算侵略？

有閪嘅上戰場本來就係為咗咁

亞美尼亞d女女認真索

會有啲人鍾意殺曬佢地

亞美尼亞要睇俄佬會唔會幫手
但同俄佬fd既士耳其企左係亞塞拜然果邊

有咩衝突，都係抵撚死

呢段照咁睇
睇落阿塞拜塞傷o的喎
點解又會無端端講到亞美尼亞好下風咁?

阿總人數多好多

同x港反攻x陸戰法一樣, 一人一枝AK衝過去見人就殺, 對手48小時即亡國

世界既燈塔 美國幾時出手？

但亞美利亞消耗唔到，佢地實力好快見底

中亞問題美國好少插手，而且以色列幫阿塞拜疆，美國幫亞美利亞咁會好尷尬

俄佬同土耳其不嬲都係世仇, 又點會真係FD呢, 前幾年土耳其仲射低過俄佬架mig23, 依家只不過係表面友好各取所啫

啱吖 班狗扮暴徒玩火魔 真係唔可以原諒
但扮無事班港豬更加唔可以原諒

開faraday cage頂

上次插手敍利亞內戰先搞到焦頭爛額
今次都係睇定喲算